\begin{Large}
\begin{center}
\textbf{REGIMENTO DO NÚCLEO DOCENTE ESTRUTURANTE DO CURSO DE GRADUAÇÃO EM ENGENHARIA DE SOFTWARE}
\end{center}
\end{Large}

\noindent \textbf{DO NÚCLEO DOCENTE ESTRUTURANTE}

\begin{enumerate}[label=Art. \arabic*º, align=left, leftmargin=*]
    \item O Núcleo Docente Estruturante (NDE) constitui-se de um grupo de pessoas docentes, com atribuições acadêmicas de acompanhamento, atuante no processo de concepção, consolidação e contínua atualização do projeto pedagógico do curso.
\end{enumerate}

\noindent Parágrafo único. O NDE deve ser constituído por pessoas do corpo docente do curso de Engenharia de Software que exerçam liderança acadêmica no âmbito do mesmo, percebida na produção de conhecimentos na área, no desenvolvimento do ensino e em outras dimensões entendidas como importantes pela instituição, e que atuem sobre o desenvolvimento do curso.

\vspace{0.1in}

\noindent \textbf{DOS OBJETIVOS}

\begin{enumerate}[label=Art. \arabic*º, align=left, leftmargin=*, resume]
    \item O objetivo geral do NDE é acompanhar e atuar no processo de concepção, consolidação e atualização contínua do projeto pedagógico do curso de graduação em Engenharia de Software.
\end{enumerate}

\noindent \textbf{DAS ATRIBUIÇÕES}

\begin{enumerate}[label=Art. \arabic*º, align=left, leftmargin=*, resume]
 
    \item São atribuições do NDE:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item contribuir para a consolidação do perfil profissional do egresso do curso;

        \item zelar pela integração curricular interdisciplinar entre as diferentes atividades de ensino constantes no currículo;

        \item indicar formas de incentivo ao desenvolvimento de linhas de pesquisa e extensão, oriundas de necessidades da graduação, de exigências do mercado de trabalho e afinadas com as políticas públicas relativas à área de conhecimento do curso;

        \item zelar pelo cumprimento das Diretrizes Curriculares Nacionais para o Curso de Graduação em Engenharia de Software;
        \item conduzir os trabalhos de reestruturação curricular para submissão ao Colegiado de Curso, ao qual caberá deliberar sobre a proposta em primeira instância;
        \item atualizar o projeto pedagógico do curso.
    \end{enumerate}

    \item O NDE do curso de graduação em Engenharia de Software deve ter a seguinte composição:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item ser constituído por no mínimo de cinco e no máximo oito pessoas pertencentes ao corpo docente do curso, incluindo a pessoa coordenadora do NDE e a pessoa coordenadora do curso de Engenharia de Software;
        \item todas as pessoas integrantes do NDE devem possuir titulação acadêmica obtida em programas de pós-graduação \textit{stricto sensu}, e destas, 80\% deve possuir titulação em nível de doutorado;
        \item ter todas as pessoas integrantes em regime de trabalho de Dedicação Exclusiva (DE).

        \noindent Parágrafo único. O papel de coordenação do curso de Engenharia de Software possui vaga permanente na composição de integrantes do NDE.

    \end{enumerate}

    \item O NDE é organizado nos seguintes papéis:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item Um Colegiado: composto pela totalidade dos integrantes;
        \item Uma Coordenação;
        \item Uma Secretaria.
    \end{enumerate}

    \item A Coordenação é eleita pelo Colegiado de área do curso de Engenharia de Software, por maioria simples dos presentes em reunião especialmente destinada a este fim, para um mandato de dois anos, podendo ser reeleita uma vez para mandato consecutivo, não sendo limitado o número de mandatos não consecutivos.
    
    \noindent Parágrafo único. Ao final do primeiro mandato, a pessoa que estava exercento o papel de coordenação pode se candidatar a um novo mandato, estando sujeita a nova votação, caso existam outras pessoas candidatas. Caso contrário, seu nome deve ser apenas revalidado em reunião de Colegiado da área de Engenharia de Software. Não será passível de um novo mandato, a pessoa que exerceu a coordenação do NDE mas, que não tenha cumprido suas atribuições, conforme estabelecido neste Regimento.

    \item As pessoas integrantes do NDE são eleitas pelo Colegiado de área de Engenharia de Software, por maioria simples dos presentes, para um mandato de três anos, podendo ser reeleitas uma vez para mandato consecutivo, não sendo limitado o número de mandatos não consecutivos. 

    \noindent Parágrafo único. Ao final do primeiro mandato, uma ou mais pessoas integrantes do NDE podem se candidatar a um novo mandato, estando sujeitas a nova votação, caso existam outras pessoas candidatas. Caso contrário, o(s) nome(s) devem ser apenas revalidado(s) em reunião de Colegiado da área de Engenharia de Software. Não será passível de um novo mandato, caso a pessoa integrante do NDE não tenha cumprido suas atribuições, conforme estabelecido neste Regimento.

    \item São atribuições da Coordenação do NDE:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item Representar o NDE nas instâncias internas e externas à UnB;
        \item Convocar as reuniões do Colegiado do NDE;
        \item Indicar uma Secretaria fixa, ou rotativa;
        
        \noindent Parágrafo único. A Coordenação do NDE deverá deliberar em conjunto com as pessoas integrantes do NDE, qual será a estratégia de secretariado a ser estabelecida, fixa ou rotativa. Sendo um secretariado fixo, esse será responsável por secretariar todas as reuniões. Caso seja, um secretariado rotativo, o NDE deverá estabelecer como será feita tal rotação e deixar registrado em ata.
        \item Designar relatoria ou comissão para estudo de matéria a ser decidida pelo NDE;
        \item Manter atualizadas e disponíveis a todos do curso de Engenharia de Software, as atas de reuniões ordinárias e extraordinárias realizadas durante o seu mandato;
        \item Manter o acompanhamento de participação em reuniões das pessoas integrantes do NDE;
        \item Encaminhar a substituição de integrantes que não estejam atuando no NDE, conforme estabelecido em "DA ADMISSÃO E DESLIGAMENTO DE INTEGRANTES";
        \item Zelar pelos cumprimentos de prazos dos mandatos de coordenação e integrantes do NDE;
        \item Atuar junto a coordenação do curso de Engenharia de Software visando convocar reuniões de Colegiado de área para tratar de temas abordados no NDE, aos quais deve ser dado conhecimento dos demais integrantes do corpo docente, assim como necessários de validação.
    \end{enumerate}

    \item São atribuições de Secretaria:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item Organizar os registros, a ata e documentos do NDE;
        \item Secretariar as reuniões do NDE.
    \end{enumerate}

    \item Cabe ao Colegiado:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item Executar as deliberações, as quais não necessitem passar pelo Colegiado de área;
        \item Estabelecer agenda de trabalho, com periodicidade mínima de um mês;
        \item Avaliar as demandas de inclusão de atividades ao planejamento mensal do NDE;
        \item Avaliar e propor modificações no presente Regimento, as quais devem ser aprovadas no Colegiado de área de Engenharia de Software; 
        \item Decidir em última instância os casos nos quais se omite este Regulamento.
    \end{enumerate}
\end{enumerate}

\noindent \textbf{DA ADMISSÃO E DESLIGAMENTO DE INTEGRANTES}

\begin{enumerate}[label=Art. \arabic*º, align=left, leftmargin=*, resume]
    \item A admissão como integrante do NDE ocorrerá mediante aprovação pelo corpo docente do curso de Engenharia de Software, respeitado o disposto no Art. 4o deste Regimento.

    \item Perder-se-á a condição de integrante do NDE nas seguintes hipóteses:

    \begin{enumerate}[label=\Roman*.]
        \item Quando do pedido de desligamento, por escrito, de maneira voluntária e espontânea por parte do pessoa integrante do NDE e, dirigida ao Colegiado do curso de Engenharia de Software;
        \item Deixar de participar das atividades do NDE, e se ausentar da participação de 4 (quatro) reuniões de trabalho consecutivas não justificadas, à coordenação do NDE.
    \end{enumerate}

    \item A renovação de integrantes do NDE deve ser parcial de modo a permitir a transferência de conhecimento e continuidade das atividades em curso.

    \item O presente Regimento passa a vigorar a partir da data de sua aprovação, cabendo à coordenação do curso de Engenharia de Software, dar publicidade ao mesmo, por meio de divulgação eletrônica.
\end{enumerate} 

\noindent Brasília, 21 de junho de 2022.
